Выпускная квалификационная работа состоит из \pageref*{LastPage} страниц, \totfig рисунков, \tottab использованных источников.

ГЕОЛОКАЦИЯ, КАРТОГРАФИЯ, ГЕНЕРАЦИЯ МАРШРУТОВ, ОПТИМИЗАЦИЯ МАРШРУТОВ, ВИЗУАЛИЗАЦИЯ КАРТ, ИНТЕРАКТИВНАЯ НАВИГАЦИЯ, ВЕБ-СЕРВИС

Объект разработки: интеллектуальная система генерации маршрутов для транспортных средств и пешеходов.

Цель работы: проектирование и реализация алгоритма генерации маршрутов с фиксированной дистанцией и заданной конечной точкой. Проектирование веб-сервиса и создание макетов бэкенд и фронтенд приложений.
Методы проведения работы: в работе использовались методы машинного обучения, а также статистические методы анализа данных.

Результаты работы: был разработан веб-сервис, способный создавать уникальные маршруты, учитывающий пользовательские параметры. Для реализации оберточного слоя над алгоритмом генерации маршрута использовались следующие технологии: Python, Java, Spring Boot, TypeScript, React. Данный набор технологий позволяет построить минимальную рабочую версию продукта с минимальными временными затратами на проверку гипотезы о работоспособности построенного алгоритма. При неуспешном завершении алгоритма генерации маршрута система рекурсивно вызывает метод генерации маршрута с увеличенной погрешностью в целевой дистанции. Система также учитывает такие факторы, как штраф за повторное посещение вершины, удаленность достижимых вершин, штраф за отдаление от целевой вершины.

Область применения: система может быть использована в различных сферах, связанных с генерацией маршрутов для спортивных мероприятий, для генерации туристических маршрутов с обходом достопримечательностей. Также система может использоваться для навигации и построении кратчайших маршрутов.

Прогнозное предположение о развитии объекта разработки: возможны различные направления развития проекта, такие как расширение функционала и добавление новых возможностей, увеличение географического охвата. Также возможно создание партнерских отношений с компаниями, работающих в сфере построения маршрутов, что может привести к новым возможностям и дополнительным источникам дохода.
